川普即阿修羅（陶傑）

原圖：Getty Images(蘋果日報)

川普上台，全球華文傳媒不論左中右，兼學者精英，引導中國政府，全部「誤判」。

「誤判」是因為華文傳媒和所謂的教授學者，其「資訊來源」都是英語媒體。紐約時報、CNN、西方的大學學者，面對川普，亂罵不休，華文世界，也跟在後面罵。

跟罵因缺乏獨立思考力，亦「全球化」之思想殖民之一種，終發現不對勁：咦，他不是瘋子呀。

西方的左翼，向來見識偏狹。只要清醒一點，就知道西左對川普的仇恨偽善而幼稚。

譬如，川普訪問倫敦，倫敦那個巴基斯坦裔左膠市長簡世德，指川普是種族主義者，宣稱不歡迎川普進城，並批准兩名無政府主義白左，在倫敦上空放一隻川普的嬰兒卡通氣球。

然而，中國政府將百萬名維吾爾族人關入集中營，打壓維吾爾文化，西藏更不必提。中國的習近平訪問倫敦，這個巴基斯坦裔市長敢說不歡迎否？白左敢將習主席的肖像吹成一隻嬰兒氣球，在倫敦飄揚否？

不敢，對嗎？單此一點，已經足以對西方的左翼，予以鄙視，跟在西方左翼的話語權後學舌的華人，更不入流。

西方白左不懂川普，皆因無知。但其實在東方佛學裏的六道，有阿修羅道者，川普就是典型。

阿修羅為六道中，最難了解的一類，雖列為三善道之一，但阿修羅面目醜惡，脾氣暴戾，好戰好勝。阿修羅可以大惡之手段，行大善之目的，這樣的神品，似正邪莫辨，卻是戲劇中最富魅力之處。

川普三十年前已經看出美國實力在走下坡，顛覆西方和國際社會的秩序，認定什麼WTO、聯合國等所謂國際仲裁機構，是浪費時間。阿修羅興兵與天道的「帝釋天」作戰。若西方文明社會是包含天道和人道的上善之道，則時機成熟時，尚有一個阿修羅來向天道挑戰。

西方的白左，不懂佛學，但自稱有儒佛道三教文化的華文世界，也紛紛以白左的視點而跟罵，而不知所謂川普現象，亦即阿修羅之理。由此可見所謂「中華文化偉大復興」者，亦屬「厲害了我的什麼」與「二○二五中國製造」同一吹水科。

如一眾完全不懂經濟之師奶，只盲跟電台的股票專家貼士買股票。忽然間股市崩盤，滿地雞毛，令人駭笑。人性中總有點幸災樂禍。

左膠不嬲淨係夠膽屌文明社會嘅人
明知屌獨裁者會出事，咪即刻收晒皮囉

你睇下啲女權撚、環保撚夠唔夠膽去落後國家搞事

講到尾，咪又係欺善怕惡

華文傳媒垃圾都唔係第一日既事